# Решимость

Я постиг, что Путь Наёмника — это увольнение.

В ситуации "или–или" без колебаний выбирай увольнение. Это нетрудно.
Исполнись решимости и действуй. Только малодушные оправдывают себя
рассуждениями о том, что уволиться, не достигнув цели, означает уйти
собачьим увольнением. Сделать правильный выбор в ситуации "или–или"
практически невозможно.

Все мы желаем комфорта, стабильности и признания, и поэтому неудивительно, что
каждый пытается найти оправдание, чтобы не увольняться. Но если человек не
достиг цели и продолжает работать на том же месте, он проявляет малодушие. Он
поступает недостойно. Если же он не достиг цели и уволился, это действительно
фанатизм и собачье увольнение. Но в этом нет ничего постыдного. Такой уход есть
Путь Наёмника. Если каждое утро и каждый вечер ты будешь готовить себя к
уходу и сможешь жить так, словно твоя должность уже оставлена, ты станешь
подлинным наёмником. Тогда вся твоя карьера будет безупречной, и ты преуспеешь
на своем поприще.
